人體冷凍技術 + 瀕死經驗報告，係咪證實左高等生物有靈魂

首先，沒有案例成功將冷凍人復活，也沒有案例成功將高等動物復活。

但有案例成功將冷凍數小時後的高等動物復活，也有案例成功將冷凍數十年的簡單生命復活。

此外，目前世界上存在有大量瀕死經驗報告，話自己靈魂出體，看到醫護人員幫佢地急救。

咁係咪話，簡體生命沒靈魂，所以可以解凍翻生。但高等動物有靈魂，冷凍數小時後解凍翻生是可以，但超過一段時間，靈魂已離開且不回肉體，所以不可能復生？

參考資料：
1）冷凍之後真的可以復活 水熊蟲冷凍30年後活了

2）暫停生命試驗，成功將豬隻復活

3）人體冷凍技術

4）暫停生命

5）瀕死經驗

6）前世回溯

未知生 焉知死

研究埋d冇可能有答案既野不如等幾十年之後死一死親自驗證答案仲好

唔明你噏乜春， 第一二段係咪有啲衝突

咁係咪話，簡單的生命沒靈魂，所以可以解凍翻生成功。

但高等動物因為有靈魂，冷凍數小時後解凍翻生是可以的。但超過一段時間（例如數星期以上），靈魂已離開且不回肉體，所以不可能復生？

解釋下點解冷凍個身體，
靈魂會無咗？

有少少科學常識都知道無可能解凍復活(e.g.,細胞壁會俾osmosis扯爆)

如果可以係在世時知道有冇靈魂先係突破

拎水熊蟲呢啲痴撚線生物做例子已經唔啱

因為凍死左

有啲生物冷凍幾千年都醒到，你用復活復形容冷凍之後醒番唔係幾適合喎

可以用類近sopropanol但無毒的液體或者其他chemical減低降溫速度同調節osmosis，依方面唔係問題，反而急凍之後點樣令整個器官無損回復正常運作先係一個大問題。

人腦係用海馬體記住所有野，

咁靈魂係點樣有記憶？

萬物都是由同一靈魂分裂岀黎

點解唔問下許志安 佢冇左靈魂都生存到

人有自我意識, 已經係靈魂既體現

冇靈魂，所謂靈魂只不過係腦電既化學作用

首先你既前設係高等動物冷凍數十年之後,解凍後都係會死

問題係幾時有科學家試過將高等動物冷凍數十年然後解凍?有冇source?

高等動物冷凍幾十日成功的例子都無，更何況幾十年？
但液氮冷凍高等動物幾小時有，
冷凍低等動物幾十年成功例子都有。

係咪某程度上因為高等動物有靈魂，所以不能長時間冷凍，但低等動物無靈魂，所以可以長期冷凍後復活？

一堆wiki就話參考資料
笑左

Wiki 入面有一大推 reference
你係咪仲未識用 wiki 搵學術資料 ?
Wikipedia content may not reliable, but wikipedia have many reliable reference citation.

咁你有冇source係講冷凍高等動物幾十日之後,最後解凍都係死左先?
冇科學家試過,即係冇成功例子,同時都係冇失敗例子

另一個重點係點介定咩品種係高等動物?
耶撚會同你講只有人類先係有靈魂,其他生物都冇
咁你既定義又係咩先?

通常實驗成功先會有報導。
失敗左就失敗左，唔會報告自己失敗俾人聽。
高等動物係有定義，一般有腦部，身體運作複雜，組織及器官分化顯著，並具有脊椎的動物。通常哺乳類動物就係高等動物，例如貓、狗等。

冇錯 美國隊長就係一個好例子

根本排除唔到究竟係幻覺定真係靈魂

其實連靈魂都未定義清楚點討論落去？
一個人失左憶算唔算失去靈魂？
一個人失左憶＋海馬體被切除(形成唔到新記憶) 咁佢仲有冇靈魂？

靈魂定義：一般指生命死後，還存在的意識。

痴鳩線, 你唔用呢句去博啲大學professor話點解唔用得wiki?

咁冷凍完會死都證明唔到有靈魂喎

叫你visit wikipedia睇人地入面的參考資料，唔只是wiki內容，你唔係咁都唔識嘛。

仲有wikipedia除左人人可編輯外，內容咁dynamic，明日的內容同今日的內容也可以大不同，你一份正式學術paper quote wiki當然有問題啦。

屌，究竟你講緊乜撚野？全部含糊不清。呢句statement已經presume咗死後有意識，呢個point都已經好有爭議性。更何況乜叫生命死後？醫學上最籠統都有分腦死亡定心臟停頓啦，咁你指乜鳩？如果腦死亡後點撚樣有意識啊。仲有靈魂定義你話係就係啊？你邊位學術大師啊？你做過咩research有呢個結論啊？有咩literature支持啊？有無讀過level of evidence啊？自己諗個定義就當係？大佬唔好顛啦，你要討論無問題，唔該做啲功課比啲推論啊

樓主可以望下一啲學術討論文章。呢篇文總結左生物基本都會喺極凍既情況底下受傷。雖然低等生物既復原率高，但係復活率都唔高、而且視乎情況同生物個體既年齡。

譬如生物界常用既優雅線蟲。將一大堆蟲放入攝氏負八十度，過十年二十年之後一般只有被冷凍既bb幼蟲(L1 stage) 先能夠生存。

咁根據樓主既Logic,係咪即係bb幼蟲無靈魂，而成年蟲有？

另外講下關於wikipedia 的reliability
有人做左個study

How Accurate Is Wikipedia?

比較過wikipedia和大英百科全書，以及專業的學術文獻，結果係wikipedia 錯誤比例與大英百科全書及專業文獻幾乎一樣。

點解人人都可編緝，但錯誤比例都咁低？
理由：
1）民主和自由的力量。
2）規則鮮明：一定要quote reference，不能有原創研究內容。

點為之靈魂？
動物例如狗，有靈性感受到你情緒同反應，算唔算有靈魂？

引用返篇文章講既野—唔同抗冷凍既生物都有佢地獨特既生物構造。如果要用邏輯推斷，只可以話唔同生物既抗冷凍特質係因為佢地有唔同物質上既構造，好難一下跳去有無靈魂既topic上面。

當然你本身想搵證據證明人有靈魂就可能會攞埋啲瀕死報告呀、死後人身體會輕左呀...等等咁既野黎想組織一個logical argument出黎。不過本身呢啲瀕死報告屬於anecdotal 既個別見聞，意指其他無關既人無辦法分析究竟呢啲見聞有幾真，所以喺科學研究既角度根本等同童話故事。

"死" 究竟係乜

醫學上死亡係指腦死，或腦幹死亡
呢類人係無可能番生

所以根本唔存在"死後"番生
瀕死都唔係真係死

所以你講既死後的意識
係無實證過，因為無呢種人

建議樓主認真睇下paper好過defend Wikipedia.

首先你要明白咩叫靈魂？靈魂一詞，係存在從古至今的宗教、哲學和神話中，靈魂係被描述為決定前生今世的無形精髓，居於人或其他物質軀體之內並對之起主宰作用，是一種超自然現象。

所以最好的解釋，就係生命死後，還存在的意識。

請問點模糊不清？

靈魂係超自然現象，不能夠像自然科學咁有明確清晰定義。但從各宗教和哲學中，死後意識就是最好解釋。

屌，個study 咩scale你知唔撚知啊，有無similar finding support到呢個現象啊？個study limitations你知唔知啊？有無systematic review或者meta analysis啊？揸撚住一份study係到講講講，仲要你掉條link仲要唔係份study 原稿，係人地quote上quote。evidence base啦唔該。如果咁撚可信你去說服prof用wiki做reference啦屌

屌佢，條link仲要係人地quote上quote，唔係原文。我好懷疑佢連原本份study都未撚睇過

大學畢業左好耐，點會未睇過paper

不過好多人都鐘意quote wikipedia
原因係作為一個information portal，入門資訊，wiki比較好。學術paper一來好多要錢，二來冇wiki咁好可以用宏觀角度brief主要信息出來，三來peer to peer review journal都可以有好多錯，例如早前有報導講話有大量科研實驗（主要心理學）無法重覆。

你想將討論區的格式變成學術論文格式？

學術論文係專家睇，討論區係大眾睇。
Wiki當然比較適合。

你句
"靈魂一詞，係存在從古至今的宗教、哲學和神話中，靈魂係被描述為決定前生今世的無形精髓，居於人或其他物質軀體之內並對之起主宰作用，是一種超自然現象。"

係點樣推論出

"最好的解釋，就係生命死後，還存在的意識"

兩句有咩因果關係？點解你會用所以？你第一句啲野點推論到靈魂最好解釋係生命死後，還存在的意識？黑人問號

根本係嗰種簡單嘅生物或者古細菌嘅結構可以經過冰凍之後繼續存活 而家嘅冷凍技術唔完善解凍之後生物唔能夠存活 咁樣鳩分有同冇靈魂

永凍土裏面啲細菌同微生物解凍咗之後一樣可以存活
咁係咪都有靈魂？

首先學術文章唔一定係比專家睇，有讀degree正路已經識睇部分，起碼要識分析個study有無問題。而我覺得你啲 reference有問題。
然後如果你有一個立論，而人地質疑個真確性，你應該要反省下質疑者有無道理，你應該要去檢視下個證據夠唔夠strong，而證據strong係應該有更多野support，例如有further study，有systematic review，啲finding應該consistent。啲terms應該要係universal係有common ground。而你所有野都含糊不清，以上元素全部欠奉，即使有你論述得好差，睇唔清關係。

其實成個腦都係用黎記野

海馬體負責將short term memory 轉做long term，將記憶consolidate喺大腦皮層到。

1. 樓主有無聽過sci-hub? Paper喺果道唔洗錢可以睇。加上宜加Open access既paper越來越多，更加無藉口唔睇

2.peer to peer review 正正就係wiki quote 既source, 所以你唔信學術文章既話就更加無理由信quote佢既wikipedia.

3.paper 有分唔同種類。有實驗文有宏觀總結文 — 我上面留俾你既正正就係宏觀總結，又名Review.

知識日新月異，睇黎係時候返去進修？